const l3Phys01 = 

[
   {
      "class"     : "Γ' Λυκείου - Κατεύθυνση Υγείας",
      "course"    : "Φυσική",
      "source"    : "Πανελλαδικές ['23:1-7], ['22:8-12]",
      "url"       : "https://www.oefe.gr/el/static/students.aspx",
      "part"      : 1
   },
   {
      "level"     : 1,
      "question"  : "Ένα σύστημα ελατηρίου - σώματος εκτελεί εξαναγκασμένη ταλάντωση. Η συχνότητα ταλάντωσης του συστήματος θα μεταβληθεί, εάν μεταβάλλουμε",
      "answers"   : [
         "Α: τη σταθερά απόσβεσης b",
         "Β: τη συχνότητα της εξωτερικής περιοδικής δύναμης",
         "Γ: τη σταθερά του ελατηρίου",
         "Δ: τη μάζα του σώματος"
      ],
      "correct"   : "Β: τη συχνότητα της εξωτερικής περιοδικής δύναμης"
   },
   {
      "level"     : 2,
      "question"  : "Τα ηλεκτρομαγνητικά κύματα δημιουργούνται από",
      "answers"   : [
         "Α: ένα σταθερό ηλεκτρικό πεδίο ή σταθερό μαγνητικό πεδίο",
         "Β: ακίνητα φορτία",
         "Γ: φορτία που κινούνται με σταθερή ταχύτητα",
         "Δ: φορτία που επιταχύνονται"
      ],
      "correct"   : "Δ: φορτία που επιταχύνονται"
   },
   {
      "level"     : 3,
      "question"  : "Στην πλαστική κρούση διατηρείται η μηχανική ενέργεια του συστήματος των σωμάτων που συγκρούονται",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Β: Λάθος"
   },
   {
      "level"     : 4,
      "question"  : "Καθώς τα αμορτισέρ ενός αυτοκινήτου παλιώνουν και φθείρονται, η σταθερά απόσβεσης b ελαττώνεται και όταν το αυτοκίνητο περνά από ένα εξόγκωμα του δρόμου, η ταλάντωση του αυτοκινήτου διαρκεί περισσότερο.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Α: Σωστό"
   },
   {
      "level"     : 5,
      "question"  : "Κατά τη συμβολή δύο κυμάτων, από σύγχρονες πηγές, που διαδίδονται στην επιφάνεια υγρού, τα σημεία που ταλαντώνονται με μέγιστο πλάτος, έχουν αποστάσεις r1 και r2 από τις δύο πηγές, που διαφέρουν μεταξύ τους κατά ακέραιο πολλαπλάσιο του μήκους κύματος λ.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Α: Σωστό"
   },
   {
      "level"     : 6,
      "question"  : "Ο νόμος του Ampere ισχύει και για ρεύματα μεταβλητής έντασης.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Β: Λάθος"
   },
   {
      "level"     : 7,
      "question"  : "Ένα αμπερόμετρο, συνδεδεμένο σε κύκλωμα εναλλασσόμενου ρεύματος, δείχνει το πλάτος I του εναλλασσόμενου ρεύματος.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Β: Λάθος"
   },
   {
      "level"     : 8,
      "question"  : "Όταν δύο σφαίρες μικρών διαστάσεων, ίδιας μάζας, που κινούνται σε λείο οριζόντιο δάπεδο, συγκρουστούν έκκεντρα και ελαστικά, τότε:",
      "answers"   : [
         "Α: ανταλλάσσουν ταχύτητες.",
         "Β: ελαττώνεται η κινητική ενέργεια του συστήματος των δύο σφαιρών. ",
         "Γ: διατηρείται η ορμή του συστήματος των δύο σφαιρών.",
         "Δ: δεν μεταβάλλεται η ορμή της κάθε σφαίρας κατά την κρούση ."
      ],
      "correct"   : "Γ: διατηρείται η ορμή του συστήματος των δύο σφαιρών."
   },
   {
      "level"     : 9,
      "question"  : "Αν το πλάτος της έντασης του εναλλασσόμενου ρεύματος που διαρρέει έναν αντιστάτη υποδιπλασιαστεί, τότε ο ρυθμός με τον οποίο ο αντιστάτης αποδίδει θερμότητα στο περιβάλλον:",
      "answers"   : [
         "Α: υποδιπλασιάζεται.",
         "Β: διπλασιάζεται.",
         "Γ: υποτετραπλασιάζεται.",
         "Δ: τετραπλασιάζεται"
      ],
      "correct"   : "Γ: υποτετραπλασιάζεται."
   },
   {
      "level"     : 10,
      "question"  : "Ιδανικό ρευστό ρέει σε οριζόντιο σωλήνα μεταβλητής διατομής. Η διατομή του σωλήνα σε μια περιοχή Α είναι τετραπλάσια της διατομής του σωλήνα σε μια άλλη περιοχή Β. Αν η ταχύτητα του ρευστού στην περιοχή Α είναι ίση με u, τότε η ταχύτητα στην περιοχή Β είναι:",
      "answers"   : [
         "Α: u/4",
         "Β: u",
         "Γ: 2u",
         "Δ: 4u"
      ],
      "correct"   : "Δ: 4u"
   },
   {
      "level"     : 11,
      "question"  : "Σε μια απλή αρμονική ταλάντωση, όταν ο ταλαντωτής κινείται προς τη θέση ισορροπίας:",
      "answers"   : [
         "Α: η δυναμική ενέργεια του ταλαντωτή αυξάνεται.",
         "Β: το μέτρο της επιτάχυνσης του ταλαντωτή μειώνεται.",
         "Γ: το μέτρο της ταχύτητας του ταλαντωτή μειώνεται.",
         "Δ: το μέτρο της δύναμης επαναφοράς στον ταλαντωτή αυξάνεται"
      ],
      "correct"   : "Β: το μέτρο της επιτάχυνσης του ταλαντωτή μειώνεται."
   },
   {
      "level"     : 12,
      "question"  : "Αν διπλασιάσουμε το μέτρο καθεμιάς από τις δύο δυνάμεις ενός ζεύγους δυνάμεων, χωρίς να αλλάξουμε την απόσταση των φορέων των δυνάμεων, τότε το μέτρο της ροπής του ζεύγους των δυνάμεων τετραπλασιάζεται.",
      "answers"   : [
         "Α: Σωστό",
         "Β: Λάθος",
         "",
         ""
      ],
      "correct"   : "Β: Λάθος"
   }

];